HKU老鬼請入

細佬我係year 1 fm 讀緊純理科
以前未入大學成日聽人講話讀大學好輕鬆
但係而家發現都唔係嗰回事黎
自己揀呢科係真係有興趣
亦都知道理科係必須要讀書
但係個工作量真係大到頂唔順
日日都要摺library
讀完出嚟又唔係考得特別好
眼見身邊好多叻人其實讀到好自卑又辛苦
宜家晩晚都瞓得好差又要逼自己第二日去讀書
就嚟讀u讀到崩潰 焦慮症復發
有冇老鬼可以比啲意見我
如果中學冇讀過商科去到大學讀商科catch 唔catch up 到
同埋想問下由faculty of science 轉去 faculty of business or art 難唔難？
麻煩晒各位

最後大家香港人一定要加油呀

有咩工作量？好多 assignment??

講下自己點學野先
可能用錯方法

睇你aim 咩gpa啫
要輕鬆可以好輕鬆

理科同數學 用啱方法溫可以事半功倍
不如諗下有冇用錯方法啦 我個人覺得讀數理應該着重明白/理解多過硬背

適當地走啲廢堂，自己睇效率仲高

我中學都冇讀econ同bafs。今個sem讀緊econ1210, 其實都算ok, 只不過佢教得真係好快，要自己返去睇返。

至於你話transfer 過嚟E&F或者BBA，我估gpa應該要3左右

通常係睇lecture notes 啲example 理解左
之後自己試做一下
再做tutorial 同 source 啲pp
成日忍唔住去睇答案
唔想諗
同埋assignment 難到痴晒線

Assignment 唔多但係難到飛起
自己同fd 係lib鬥左幾日都係成績唔理想
同埋大學同中學嘅學習模式好唔同
Professor 上堂講左好多example 要自己花好多時間返去做同理解同埋上網學
基本上就係不停讀書

其實我唔係要爆四 自己亦清楚無咁嘅能力
我只求gpa 有 2.7-3.1

我有諗過 我知道理科係必須要理解
但係有時lecture notes 裡面有太多example 要理解同記 個個做法都唔同

唔該晒你呀 同學

有冇source

巴打
你可唔可以幫我download hku d past paper
我以前讀機械工程既,依家畢左業入唔番moodle
我想搵番機械工程d past paper

我都想幫但係我冇take engine 啲科
Sorry

有 不過淨係讀source 嗰啲就夠？

唔洗take engine既科
hku有個網可以睇到所有科既past paper

揀啱CC/minor/free elective就無問題

FBE infamous 爛grade course Econ 1210

Science 要3.0加油啦

日日溫都搞唔掂？

非常同意

Hku library?

而家個CC都幾好
其實free elective 姐係點
我覺得我自己好似個白痴好多野都唔清楚
介唔介意解釋多少少
麻煩曬

唔係搞唔掂
只不過係日日溫好辛苦

走堂總係有種罪疚感
不過認同你講嘅嘢

其實gpa 3以science黎講係咪已經算比較高

無需要覺得罪疚 大學學習應該係由自己主導同規劃

都未出grade，你又知考唔到？
啲mid term考得好差？

想揀咩major ?

即係 唔係minor 唔係major 唔係cc 唔係core language

中間
大概40-50%人GPA<3

係
求下你幫下我
我tg:

未考mid term
因為有時讀到力不從心同有啲位自己睇完都唔明

Phy.....

可以 但係你係咪急要 因為我係街

即係自己揀嘅冇相關嘅course 黎讀？

真係要快啲轉自己嘅心態 成日當自己仲係中學 好失敗

有梳屎咪乜
洗乜明

唔係急要
你可以番屋企先add我
唔該哂!

上到u好輕鬆應該只適用於舊制同一D吹水科
因為yr1 d野有部份係AL已經讀過

ching覺得好難嘅course係咪phys1250?

Ching，我同你一樣BSc Y1，都想trans去其他faculty

你可以揀夠6個一樣字頭嘅course讀，讀完再declare minor
詳情可以自己睇返declare minor需要讀邊幾個course，每個minor都唔同

唔係

Ching 係原本想major 咩

係 因為自己唔係舊制出嚟所以覺得個gap 好大

Ching 驚唔驚trans 唔到